　たっぷり用意されていた昼食は、いつの間にかほとんどなくなっていた。
　小柄なミカエルもほっそりしたレオノラも、意外なほどに旺盛な食欲を見せたのだ。
　一方公司は、いまいち食欲がわかなかった。
　半年前に読んだきりのネット小説の内容に関する自分の記憶次第で、人が大勢死ぬかもしれない。そんなことを考えると、肩に巨大な重しがのしかかってくるようで、次第に気分が悪くなってくるのだ。ミカエルが手配したというサンドイッチとポタージュは確かに美味かったが、食事を楽しむ気持ちになれない。
「本腰を入れて話を進める前に、糖分でも補給しましょうか」
　ミカエルはそう言うと、手ずから茶を淹れた。
　眼前にリンゴがたっぷりとのったつややかなタルトタタンと、湯気を立てる茶が並ぶ。レオノラは嬉しそうに歓声を上げて微笑んだが、その愛らしい笑顔を公司は信じられない思いで眺めた。
「んんんんん」
　レオノラは両頬に手を当てて、うっとりと目を細めた。
「このタルトタタン、甘さと酸味のバランスが絶妙……ほんのりとした苦みと香ばしさがたまらないっ……！」
　食レポのような台詞を吐くレオノラ。
（なんでこの状況でこの人はこんなに余裕があるんだ……？）
　こういう人だから一時的とはいえ犯罪組織のトップがつとまったのかもしれないな、と公司はそんなことを思いながらティーカップに目線を落とした。
　赤い。
　きらめくような深い赤の液体から、湯気と共に爽やかな香りが上ってくる。
（紅茶っていうより、ハイビスカスティーみたいな色だけど、香りが違うな。色もハイビスカスティーよりもっと赤いし）
　こちらの世界の食事もそれなりに経験してきた公司だが、こんな色と香りの茶を見たのは初めてだ。
「これ、妙に美味しいのが悔しいんですよね」
　しかめっ面でミカエルが言った。
（？　悔しいってどういうことだ？）
　興味を惹かれて、一口啜る。
　さあっと口の中に果実の香りと甘酸っぱさが広がった。使われている果実は一種だけではないようで、様々な香りと甘さが複雑に混じり合いながら喉を滑り落ちていく。ジュースを飲んでいるような気持ちになったが、やはりジュースとは違う。舌に残ったほのかな苦みと風味は確かに茶葉がもたらすものだった。後味はすっきりと落ち着いており、飲みやすい。
　公司は首を傾げた。
（確かに美味しいけど、この味なんとなく知っているような。なんだっけこれ）
「もー、ミカちゃん、もっと素直に褒めてよね」
「詐欺商材を素直に褒めるのは、善良な市民として抵抗がありますよ」
「だから詐欺のつもりはなかったんだってー。あくまで美味しい健康食品販売のつもりで」
　二人が言い合っているのを聞いて、公司の疑問はすぐに解ける。
　この茶は現代日本で飲んだ、フルーツティーの味に似ているのだ。
「マイスナーさん」
「はい」
　公司が声をかけると、すぐにミカエルがこちらを向いた。
「これ、押収品じゃないんですか？　こんなふうに気軽に飲んじゃだめなものですよね？　この世界の法律には詳しくないですけど、横流しになったりしません？」
「へえ」
　ミカエルが感心したような声を出した。
「ハヤマさんは遵法精神をお持ちですね。良い傾向です。レオノラも少しは見習ってくださいよ」
「えー」
　不満そうに唇を尖らせるレオノラ。
「安心してくださいハヤマさん。捜査が終了した時点で、呪血の茶葉は所有者、つまりレオノラに返還したんですよ。既に収監されていたレオノラは所有権を放棄し、未開封の茶葉は寄付することに決めたんです。ですが孤児院や救貧院など、寄付の候補となった施設が皆、受け取りを拒否しまして。悪名高い犯罪者に由来する品だから、関わりたくなかったんでしょうね。呪血などという禍々しい名前の飲料を口にしたくない、という気持ちもあったんでしょうし。あちこちたらい回しにされたこの茶葉は、巡り巡って最終的に神殿に寄付されることになったんです。だから神殿職員と来客がこんなふうに消費しているんですよ」
「みんなが受け取りを拒否した段階で、廃棄すればよかったのでは」
「この世界の食料生産力は、ゲンダイニホンと比べるとまだまだ低いですからね。食料を捨てるなんてとんでもないことです」
「そ、それはそうかもしれませんけど。でも、呪血なんて名付けられた飲料を来客に提供して、怒られたりしませんか？」
「ああー来客には出さないようにしている職員もいますねえ。私は気にしませんけど。黙って出せばどうせバレないでしょ。またこの茶、わりと好評なんですよ。ハヤマさんもじゃんじゃん飲んでください」
　言われて公司はあらためてティーカップに視線を落とす。
　赤い。
　あまりにも赤い。ほんの少し黒ずんだ赤だ。確かに血の色に似ている。
　生きながらにして皮膚を剥がれたアスランの流した血も、こんな色をしていたのだろうか。
　そこまで考えた時点で、公司の食欲は完全にうしなわれた。持ち上げかけていたティーカップをソーサーに戻し、公司はかすかに首を振ってから、
「ケッコウデス……」
　と力ない声を出した。

「八時間後に王城に向かいます。今回、城では二人の聖女候補と攻略対象たちの話を聞くことになっています」
　ミカエルががりがりとノートに何かを書き始めた。
「私はこの話し合いで、アスラン王子殺害事件の共犯者を見つけられるのではないかと、期待しています」
「はい！？」
　レオノラが目を丸くした。
「なにそれ、王子殺害に共犯者がいたなんて話、『闇色ロンド』にはなかったけど！　え、もしかして『はきすく』にはそんな話あったの？」
「ありませんよ！」
　公司も動揺しながら断言する。『はきすく』におけるアスラン王子殺害犯はノナだが、彼女に共犯者がいるなどという話は、物語のどこにも出てこない。
「だよねえ！　ちょっとミカちゃん、どっから出てきたの共犯者なんて話？」
　レオノラの問いに、ミカエルが驚いたように目を瞬かせた。
「だって、共犯者がいないと成立しないじゃないですか、この犯行」
　へっ、とレオノラが間の抜けた声を漏らす。
「エーデルハイト嬢もノナ嬢も、二人共癒やしの術を持つ聖女候補なんですよ？」
　だったら、とミカエルが当然のように言った。
「彼女たちも誓約を立てているはずなんですよ」
　ノートに何かを書いていたミカエルの手が止まり、紙面からどけられる。
　そこには数行に渡って文章が記されていた。

　神官はお互いを実の家族のように愛し、敬い、必要ある時は助け合わなくてはならない。
　神官は誓いを同じくする者には、報酬なしにその術を教える。著作、講義その他あらゆる方法で知識を与えるが、誓いを立てぬ者には与えない。
　神官は他者を害さない。
　神官はいかなる患者も区別しない。貴族、平民、奴隷、いかなる身分のものであって、不正を犯すことなく癒やしの術を行使する。
　癒やしに関するか否かに関わらず、神官の職務を通して知り得た他人の生活についての秘密を遵守する。

　少し前にミカエルが胸に手を当てて、誓約の言葉を口にしたことを思い出す。直後に白い光がミカエルの全身を覆ったことを。
　その時口にした文言と同じ内容が、四行目に記されている。
　ミカエルはあの時、今回の誓約は簡略化したものなのだと言った。ということはつまり、
「これが簡略化していない神官の誓約ということですか？」
　公司がそう推測すると、ミカエルが頷いた。
「そうです。正確にはこれは基本誓約と呼ばれるものです。実際にはおのおのの職分に応じて、誓約の内容が変更される場合もあります。たとえば神殿騎士の場合ですと、第三項目の『他者を害さない』が外されます。彼らは職務上、他者と戦わなければならない時がありますからね。ですが二人の聖女候補は、そうではない。彼女たちは第三項目、すなわち他害行為の禁止を守らなくてはならないんです」
　とんとんとミカエルの指が繰り返し三行目の文字を叩く。
「殺人は他害行為の最たるものです。ならば彼女たちがアスラン王子を殺せたはずはないんですよ」
　公司の口がぽかんと開いた。言われてみれば単純なことだ。神官の誓約を知る者であれば、誰でもすぐに思い至るだろう。
（だから『闇色ロンド』でも『はきすく』でも、二人の聖女は犯人として疑われなかったってことか）
　そこまで考えたところで公司はすぐに
（だったらなぜ『闇色ロンド』でレナードさんは、エーデルハイトを疑ったんだ？）
　と思う。そして、
（なぜ『はきすく』のレナードさんは、ノナを疑わなかったんだ？）
　とも思う。
　二つの物語において、疑われた聖女と疑われなかった聖女の違いは何なのか。めぐり始めた公司の思考が、レオノラの声で中断された。
「あれ。ちょっと待って、じゃあ『闇色ロンド』でも『はきすく』でも、真犯人は別にいたってことにならない？」
　レオノラがあたふたと両手を上下させる。
「二人は聖女で、誓約に縛られてて、アスラン王子を殺せなかったんでしょ？　だったら二人共実は冤罪だったりするってこと！？　やだっ、どっちのお話でもレナード様が冤罪を作ったことになっちゃう！」
　レオノラはうろたえるが、ミカエルは首を振りながら応じる。
「いえ。冤罪ではないと思いますよ」
「ほんとに？」
　不安そうに聞き返すレオノラ。
「ええ。だって、『闇色ロンド』のグランドルートでも『はきすく』でも、聖女との戦闘シーンが入るって話でしたよね？」
「あ、うん。そうだよ。グランドルートのクライマックスはレナード様がエーデルハイトと対決して、なんか強力な魔法にやられそうになるんだよ。レナード様を救うために、ノナが真の聖女として覚醒するの。その時の瀕死のレナード様の声がまたすごく色っぽくて良くて……」
「ストップ。だからその隙あらばスチルだのボイスだのの話にするのやめましょうね。とにかく、そのシーンが良い証拠ですよ。エーデルハイト嬢がレナード王子に対してやったことは、立派な他害行為です」
「ほんとだ……」
　レオノラがほうっと深く、安堵の息を吐いた。
「『はきすく』のクライマックスも、聖女ノナ・リシュカとレナードさんの対決シーンですね、確かに」
　公司は頷きながら言った。
「あのシーンでも、聖女ノナはレナードさんに対して他害行為を働いています」
「ですよね」
　ミカエルがふう、と息をつく。
「ですからエーデルハイト嬢もノナ嬢も、物語の後半では明らかに欠格しているんですよ。ということはやはり、闇の儀式のための大量殺人とやらを画策したのも彼女たち自身なのでしょう。レナード王子の判断は正しかったということです」
「あ、でも、だったらさあ」
　レオノラがまた不安そうな声を出した。
「大量殺人の犯人は聖女だけど、アスラン王子殺害事件には関わっていないって可能性もあるんじゃない？」
　レオノラの言葉を聞いて、ミカエルが一瞬考え込むような顔を見せるがすぐに
「それはちょっと考え難いですね」
　と言った。
「アスラン王子が殺害される過程で、癒やしの術は使われている。つまり神殿関係者がこの事件に関与したことは確実なんです。それが聖女だったとは限りませんが、状況から考えるとその可能性が高い。この点、『闇色ロンド』グランドルートにおけるレナード王子の推測は実に適切だと思いますよ」
「アスラン王子の皮膚を剥がした人間と、その傷を癒やした人間。少なくとも二人はいないと犯行が成立しないということですよね、マイスナーさんが言おうとしているのは？　回復役を務めたのが選定された聖女で、それとは別に手を下した人間がいると。だから共犯者を探そうとしているんですよね」
　公司が確認すると、ミカエルは頷いた。
「ええ。少なくとも私は、そう考えています」
「欠格というのは、誓約を破ってすぐに起きることなんですか？　つまり、誓約を破ったてから実際に欠格して癒やしの術を使えなくなるまでに時間差があったりするのなら、単独犯の可能性もあると思うんですが」
　公司が問う。
「誓約を破った人間は、直ちにその場で欠格します」
　ミカエルがすぐに答えた。
「例外はありません。もしも二人の聖女が自分の手でアスラン王子の皮膚を剥がしたのであれば、彼女たちはその場で癒やしの術を使う資格を失ったはずです」
「直ちに、その場で……」
　公司はミカエルの言葉を繰り返すように呟き、それからふと気づいて言う。
「それっておかしくありませんか？」
「おかしい？」
「ええ。だってさっきマイスナーさん、言ってましたよね？　誓約を破った人間は欠格して、報いを受けるって。もしも怪我人の治療を拒否したならば、手足の一本を失うくらいのことはある筈だって。でも」
　喉の渇きを感じ、公司は言葉を切るとカップに口をつけた。それからすぐにこの中に入っているのは、呪血とかいう禍々しい名のつけられた飲料であることを思い出すが、今更吐き出す気にもなれず、そのまま飲み下した。
「『闇色ロンド』については細かいことはわかりませんが、少なくとも『はきすく』に登場するノナは、五体満足で健康でした。報いはどうなったんですか？」
　するとミカエルはあっさりと
「たぶん、報いを受けていないんでしょうね」
　と言った。
「はっ？　えっ？　どういうことですか？　神官は報いを受けるから誓約に縛られるとか、なんかそんなこと言ってましたよね！？」
　驚きのままに公司が問い詰めると、ミカエルが説明を始める
「欠格はその場で直ちに起こりますが、報いは違うのです。その場で受けることもありますが、時間差が生じることもある。ですからいつ報いが来るか、正確なところは誰にもわからないのです。とある高位の神官が欠格した際には、全身の皮膚が少しずつ腐敗して崩れ落ちる奇病に罹患したそうですが、このケースでは欠格から報いまでの時間差がおよそ一年でした。この一年という時間差は、かなり異例の長さなんですよ。その結果が酸鼻を極めたものだったので、欠格と報いの間の時間差が長いほど報いが重くなる傾向にあるのではないかと、言われていますね」
「全身の皮膚が腐敗して崩れ落ちる奇病……」
　ミカエルの発言を繰り返しながら、公司はごくりとつばを飲んだ。
「結果が酸鼻を極めた……」
　どう考えてもすごく悲惨ですごく恐ろしいことになったんだろうなその神官は、と思わせるフレーズの連発に怯む公司。さっき飲んでしまった呪血が喉元までこみ上げてきたような気がして、思わずは口元を押さえる。
　それに比べると、レオノラは平静だった。顔色こそ若干青ざめているようではあったが、何か考え込んでいるようだ。
　二人の様子を見ながら、ミカエルは黙ったままカップの中の呪血を啜っている。
「あのさあ」
　やがてレオノラが口を開いた。
「それってつまり、エーデルハイトもノナちゃんも、物語の中ではまだ報いを受けていなかったってことだよね？」
「そうですね」
　ミカエルが頷いた。
「なんかちょっと違和感あるんだよね、それ」
　レオノラが言う。
「欠格してから報いがいつ来るかはわかんないんでしょ？　もしもあたしが欠格した神官だったら、絶対すごく不安になると思うんだよね。大怪我したりひどい病気になったり、死んだりするかもしれなくって。報いが来るのも怖いけど、来ないのはもっと怖い。だって遅くなればなるほど、報いは重くなる可能性が高いんだから。そんなこと考えながら暮らしていたら、メンタルがガタガタになると思う」
「ええ、そうでしょうね」
　ミカエルがまた頷く。
「実際、そうやって怯えながら暮らす日々の不安と恐怖が、報いの一部なのだという考え方もありますよ。報いの重さが同程度でも、欠格して直ちに報いを受けた人間と、報いを受けるまでの時間がかかった人間では、後者のほうが圧倒的に苦しみますからね。不眠や抑うつ状態に陥いることが多いのも後者です」
「だよねえ。じゃあ、どうして『闇色ロンド』のエーデルハイトは、あんなに元気なんだろ？」
　レオノラはぽつんと呟く。
「そりゃあ聖女に選ばれるような人は、あたしみたいな一般人とはメンタルも能力も全然違うから、不安や恐怖にも負けないのかもしれないけどさあー。でもやっぱり変だよねえ。だって『闇色ロンド』のエーデルハイトって、いろんな悪事を計画して動いているんだよ？　今日報いが来て死ぬかもしれない、死なないまでも大怪我や大病で動けなくなるかもしれないってわかってる人間が、あんなにいろんな出来事を計画して動くもんなの？　ていうかこれ、たぶん『はきすく』でも一緒でしょ。ノナちゃん、王都テロの計画を着々と進行させていたわけでしょ。それって今にも報いで動けなくなるかもしれない不安を抱えた人間のやることじゃないよね？」
　くだけた口調ではあったが、レオノラの指摘は鋭いものであるように、公司には思えた。目前の少女の内側には現代日本の成人女性がいるのだということを、公司はあらためて思い出す。
　そこでレオノラはふっと苦い笑みを浮かべた。
「なんかこういう会話って、前世で見たサスペンスドラマみたい。自殺した人の遺品を調べて、明日の予定が入っているから、明日の夕飯の材料が買ってあるから、死ぬつもりなんてなかったはずだ、とか探偵役が言い出すやつ。あれを見るたびそれは違うだろって、あたしは思ってたんだけどね。あんなの健康な人間の理屈に過ぎないから」
　あはは、と全く楽しくなさそうな笑い声を上げて、レオノラは続ける。
「本当に病んでる人間は、予定が入っていたって夕飯の材料が買ってあったって、なんかの拍子に駅のホームに飛び込んだりするもんなのにね。むしろ予定があるからこそ、そこから逃げたい一心で飛んでる可能性だってあるのに。健康な人間にはそんなこともわからない」
　レオノラは「健康な人間の理屈」という言葉を使った。
　それはつまり、
（レオノラさんは「健康じゃない人間の理屈」がわかるってことになるよな？）
　と公司は考える。
　レオノラが自身の前世について語っていた言葉がよみがえる。
「前世のあたしは地味な社畜OLで、いっつも目の下に隈があって、隙間時間でプレイする乙女ゲームが唯一の癒やしで」
「擦り切れる毎日を過ごすうちにふっと死んじゃったんだけどさ」
　この二つの文を「健康じゃない人間の理屈」で繋げた時に、浮かび上がってくるもの。
（レオノラさんもしかして、前世で自殺したのか？）
　公司のいたキング生存世界の日本という国は、自殺大国と言われていた。年間二万人以上が自殺する国。人口十万人あたりの自殺者数が、諸外国と比べても高い国だ。
　レノン生存世界の日本がどんな国か、公司は知らない。けれど『鬼滅の刃』、『リプレイ』、『代紋TAKE2』、『シュタゲ』、『リゼロ』。これだけ多くの作品が共通して存在しているのだからきっと、二つの世界はよく似ているのだろう。現にミカエルは、わずか数十年前に分岐した二つの世界は分岐しながらもよく似た道筋を辿っているのだと、そう言っていた。
　だからレオノラのいた現代日本もおそらく、多くの自殺者がいる国なのだろう。
　過重労働の果ての自殺は痛ましいことだが、公司のいた日本では珍しい話ではなかった。
（レオノラさんのいた日本でも、そうだったんだろうな）
　そうやって、乙女ゲームが唯一の癒やしだった一人の女性が、こちらの世界に転生することになったのだろうと、公司はそう推測する。
　これまでの明るく気楽な口調が嘘のように、レオノラの声は暗い。
「ごめん、ちょっと話がそれたね。ええとあたしは、エーデルハイトもノナちゃんも自分の死が間近に迫っているかもしれないと思う人間とは思えない行動力だなって思ったの。犯罪計画立てたりしてるけど、それがもう信じらんない。どんな綿密な計画立てたって報いが来たらそこで台無しになるわけじゃん。なんかこれって……変だよね？　自殺者が明日の夕飯の材料を買ってたことよりも、よっぽど変。明日の予定があっても死ぬことを選ぶ人はね、確かにいるよ。でももうすぐ死ぬかもしれないとわかっているのに、長期的な計画を精力的に立てる人は、あんまりいないと思う」
　レオノラの顔からは、完全に笑みが消えている。
「どうして二人はそんなふうに報いを気にせずにいられたんだろって考えたら、あたしには一つしか思い浮かばなかった。ミカちゃんがさっき言ってたよね。欠格と報いの時間差が大きいほど、報いは重いものになる傾向があるって。だから一つ確認したいんだけど」
　レオノラがミカエルの方を向いた。
「やっぱり報いの重さって、誓約を破った人間が犯した罪の程度に左右にされるよね？　たとえば他人を怪我させただけの人間と、他人を殺した人間だったら、殺しちゃったほうが報いは重くなるんだよね？」
「ええ。もちろんそうです。罪が重いほどに報いは重い」
　ミカエルが頷いた。
「うん、やっぱそうだよね。じゃあそれって、こういうことにならない？　うんと悪いことをして誓約を破れば、報いが来るのを遅らせることができちゃう。だよね？」
　公司は「あ」と小さな声を出した。
　報いを遅らせるために、敢えて重い罪を犯す。
　それは公司の中にはまったくなかった発想だ。
「いくら遅らせても報いは必ず来るのに？」
　ミカエルが怪訝そうな顔をした。
「そして遅らせた報いはきっと重いものになるのに？　報いを遅らせるメリットなんて、どこにもないような気がしますが？」
「ミカちゃん」
　レオノラが口元をわずかに歪めた。
「ミカちゃんのそれもね、健康な人間の理屈だよ。なるべく長く生きたいし生きようと、そう思っている人間の理屈」
　レオノラ・クラインという少女を、公司は明るい人間だと感じていた。
　収監中の犯罪者で、倫理的な問題をそれなりに抱えていそうではあるが、明るくて感情ゆたかで人懐こい人間だと、そう思っていた。
　けれど今のレオノラは、明るい人間には見えなかった。笑みを消したレオノラの顔は強張っていて、感情ゆたかにも見えず、人懐こさも感じられなかった。
「もともと長く生きるつもりがない人間はさ、そんなこと気にしないんじゃないかな。一年後には全身の皮膚が腐る奇病にかかるんだとしても、その前に死ぬ予定があるんだったら、どうでもいいもんね。とにかくやるべきことを片付けるのが大事。それさえ終われば、さっさと死んじゃえば、報いとやらは避けられる。二人の聖女はそう考えていたんだじゃないかなって、あたしは思うんだけど。どうかな？」